---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ඉස්ලාමයේ ප්‍රධාන පිළිවෙත් මොනවාද?
date: 2024-10-08
description: ඉස්ලාමයේ ප්‍රධාන පිළිවෙත් කුළුණු පහ ලෙස හැඳින්වේ. ඒවාට ඇදහිල්ලේ සාක්ෂිය,
  යාඥාවන්, නියම කරන ලද පුණ්‍යකර්මය, නිරාහාරව සිටීම සහ වන්දනා ගමන් ඇතුළත් වේ.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/about-islam-brief-introduction
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 583845
---

ඉස්ලාමයේ ප්‍රධාන පිළිවෙත් කුළුණු පහ ලෙස හැඳින්වේ.

### පළමු පිළිවෙත: ඇදහිල්ලේ සාක්ෂිය

අල්ලාහ් හැර නැමදීමට සුදුස්සෙකු නොමැති බවත්, මුහම්මද් ඔහුගේ අවසාන දූතයා බවත් ප්‍රකාශ කිරීම.

### දෙවන පුහුණුව: යාඥාවන්

දිනකට පස් වතාවක් සිදු කළ යුතුය: උදේ, දහවල්, මධ්‍යම දහවල්, හිරු බැස යෑමෙන් පසු සහ රාත්‍රියේදී.

### තුන්වන පරිචය: නියම කරන ලද පුණ්‍ය කටයුතු "සකාත්"

මෙය අඩු වාසනාවන්තයින් සඳහා ගෙවනු ලබන වාර්ෂික අනිවාර්ය පුණ්‍යායතනයක් වන අතර, මූල්‍ය ධනයෙන් 2.5%ක් ඇතුළත් වන අතර වෙනත් වත්කම් ඇතුළත් විය හැකි කෙනෙකුගේ මුළු වාර්ෂික ඉතුරුම්වලින් කුඩා කොටසක් ලෙස ගණනය කෙරේ. එය ගෙවනු ලබන්නේ අතිරික්ත ධනය ඇති අය විසිනි.

### සිව්වන පිළිවෙත: රාමසාන් මාසයේ උපවාසය

මෙම මාසය පුරාවටම, මුස්ලිම්වරුන් උදෑසන සිට හිරු බැස යෑම දක්වා තම සහකරු හෝ සහකාරිය සමඟ සියලු ආහාර, පාන සහ ලිංගික සම්බන්ධතා වලින් වැළකී සිටිය යුතුය. එය ස්වයං සංයමයක්, දෙවියන් වහන්සේ පිළිබඳ සවිඥානකත්වය සහ දුප්පතුන්ට සංවේදනය ප්රවර්ධනය කරයි.

### පස්වන පිළිවෙත: වන්දනාව

සෑම දක්ෂ මුස්ලීම්වරයෙකුම තම ජීවිත කාලය තුළ මක්කම වන්දනාවේ යා යුතුය. එයට යාච්ඤාව, යාච්ඤාව, පුණ්ය කටයුතු සහ ගමන් කිරීම ඇතුළත් වන අතර එය ඉතා නිහතමානී හා අධ්යාත්මික අත්දැකීමකි.
